<Document>
  # НЕ изменяемые Положения о Третьих Сторонах и Выживших

  Морпехам настоятельно рекомендуется находить, защищать и эвакуировать любой выживший персонал, найденный в Зоне Операций. Из-за разнообразия возможных выживших, процедуры их обработки на борту Алмайера различаются.

  ## Процедура Восстановления и Дебрифинга

  Весь спасенный персонал по прибытии на Алмайер обязан пройти процедуру восстановления. В течение этого времени проводится их идентификация, медицинский осмотр и опрос.

  ## Классификация Выживших и Подходы к ним

  1. Гражданский Персонал (Ученые, Врачи, Шахтеры, Рабочие)
  - Встречаются [color=#ff000d][bold]ВП[/bold][/color] или медиками. Любое оружие, включая холодное изымается навсегда.
  - Обязательный осмотр в Медблоке на предмет заражения и психологических травм.
  - Опрашиваются об источниках угрозы, уцелевшем оборудовании колонии и других гражданских.
  - Рекомендуется оставить их на корабле и временно трудоустроить в соответствующие департаменты (Медблок, Инженерия, Снабжение).

  2. Военизированный Персонал (Охрана колонии, ЧВК Вестон-Ямада)
  - Встречаются [color=#ff000d][bold]Военной Полицией[/bold][/color]. Оружие изымается до подтверждения их лояльности интересам КМП США.
  - Выясняются тактические детали обороны колонии, места скопления противника и прочая информация которая может быть полезна для проведения операции.
  - После подтверждения лояльности и восстановления сил, им может быть возвращено оружие. [color=#008000][bold]Командир[/bold][/color] имеет право официально прикомандировать их к отрядам морпехов в качестве вспомогательных сил.

  3. Военнослужащие КМП США (Силовая Разведка ФОРКОН, отставные офицеры)
  - ВП и Командование должны встретить их с уважением. Их оружие и снаряжение не изымается, если они не проявляют признаков безумия.
  - Проводится немедленный тактический дебрифинг в ЦИКе с участием [color=#00CBFE][bold]Командующего Офицера[/bold][/color] или исполняющего его обязансти лица. Передаются важнейшие тактические данные и списки потерь.
  - После пополнения боезапаса и отдыха они могут быть развернуты обратно в Зону Операций по приказу Командования.

  ## Враждебные и Неизвестные Фракции (КОФ, СПН и др.)
  - Члены враждебных и нейтральных фракций должны быть разоружены, помещены в Бриг и допрошены.
    - После допроса члены нейтральных фракций не представляющие угрозы, например мирные колонисты СПН могут быть выпущены из брига в качестве пасажиров без права на ношение оружия, развертывания в оперативную или временного трудоустройства.
  - Если спасенные идентифицированы как члены враждебных фракций, они автоматически классифицируются как Военнопленные. К ним применяются положения Военного Закона о военнопленных. Смертоносная сила против них разрешена только при попытке вооруженного побега или нападения.

  ## Отказ от Сотрудничества
  - Спасенный персонал не относящийся к КМП США имеет право хранить молчание. Их нельзя наказывать за отказ рассказывать о событиях на колонии, однако отказ от сотрудничества не отменяет обязательный карантин и досмотр на предмет заражения.

  ## Возвращение в Зону Операций
  - Спасенный военизированный персонал дружественных фракций может вернуться в Зону Операций по истечению времени восстановления, строго с разрешения [color=#008000][bold]Командира[/bold][/color].
  - [color=#ff000d][bold]Военная Полиция[/bold][/color] или любой Член Командования должна сопроводить их к десантному кораблю. Самовольная высадка гражданских лиц приравнивается к несанкционированному развертыванию.

  ## Арест
  - Любой спасенный персонал находится в юрисдикции Военного Закона КМП США с момента посадки на десантный корабль.
  - В случае совершения преступлений на борту (кража, нападение, саботаж), они подлежат аресту.
</Document>
