<Document>
  # Стандарты Ролевой Игры за Охотника

  Эта страница призвана помочь как кандидатам, так и обладателям вайтлиста лучше понять и создать персонажа-Охотника, поскольку они значительно отличаются от людей. Она также дополняет страницы с историей Охотников, кодексом чести и вики.

  Цель этой страницы — не диктовать каждый аспект ролевой игры за Охотника, а предоставить прочную основу, с которой можно работать и которую можно изменять по своему усмотрению в соответствии с историей и кодексом чести, а также установить некоторые границы и базовые принципы, строго необходимые для соблюдения стандартов ролевой игры.
  Это означает, что вы, например, можете изменить взгляды вашего персонажа на вещи, помеченные как «типичные», однако у вас должна быть веская причина, поскольку воспитание Охотников довольно узколобое.

  Разумеется, кандидатам и обладателям вайтлиста всё равно придётся проводить собственное исследование, как в игре, так и за её пределами, и эта страница является лишь дополнением. Совет поощряет ознакомление с медиа по вселенным «Хищника» и «Чужих против Хищника», чтобы помочь вам лучше понять эту роль.

  ## Контекстуализация Охотников
  ### Кто такие Охотники?
  Охотники — это технологически развитый, трайбалистический, космоплавающий вид. Они наиболее известны своей охотой на опасную дичь, однако, поскольку их цивилизация высокоразвита, они также культивируют некоторые аспекты, присущие человеческому обществу, такие как литература, развлечения, образование и т.д. Всё это довольно гибко, как вы увидите в разделе «Как живут Охотники».

  ### Где обитают Охотники?
  Охотники встречаются практически по всей галактике. Некоторые владеют планетами, другие — городами, большинство — небольшими владениями, а некоторые неудачники не владеют ничем, кроме собственного имени.
  На CMSS13 Охотники находятся на общем охотничьем корабле.

  ### Как живут Охотники?
  Условия жизни Охотника могут сильно различаться от клана к клану. Некоторые живут во дворцах, другие — космические кочевники, а некоторые — в хижинах. Однако есть некоторые вещи, которые универсальны для всех Охотников.
  Их общество разделено на кланы, которые гораздо более выражены и разнообразны, чем человеческие, как в культурном, так и в биологическом плане.
  На форумах Охотников и в вики есть больше информации об их обществе.

  ### Зачем Охотники это делают?
  Охотники охотятся ради чести, традиций и множества других причин, которые будут подробно описаны ниже, и, как уже говорилось, просто потому, что им это нравится.

  ## Взгляды Охотника на…
  ### Себя
  Охотники считают себя единственным видом, которому по праву принадлежит вселенная. У них лучшее общество, лучшая история, лучшие технологии, а также лучшие физические и умственные качества во вселенной. Однако некоторые могут признавать определённые достоинства в людях и других высокоинтеллектуальных видах (но не в ксеноморфах).

  ### Честь
  Честь — это наиболее ценимое социальное понятие для Охотников, и у неё много граней.

  В обществе, часто governed by «право сильного», честь — это боевое мастерство, физическая и умственная сила; но честь — это также уважение к религии, своему клану, традициям, предкам, старейшинам и древним; честь также часто связана с возрастом Охотника: чем дольше он прожил, тем он опытнее и уважаемее. Само собой разумеется, участие и успех в охоте также являются проявлением чести.

  Вкратце, можно сказать, что «честь» в обществе Охотников — это всё, что помогает поддерживать или укреплять статус-кво общества, основанного на кастах, кланах, зависимости от охоты и правлении силы.

  Честь всегда должна поддерживаться и защищаться.

  ### Кланы
  Охотник обычно предан клану, в котором родился, и остаётся в нём на всю жизнь. Некоторые Охотники могут сменить клан по разным причинам, и это разрешено, но высмеивается, так как обычно рассматривается их сородичами как поведение дезертира или предателя.

  К бесклановым относятся негативно: одни могут им сочувствовать, другие — насмехаться. Конечно, бесклановые могут присоединиться к клану или быть «усыновлены» им, но это маловероятно.

  ### Религия
  Хотя Охотники поклоняются пантеону божеств, важность религии варьируется от человека к человеку или от клана к клану. Чаще всего она второстепенна.

  ### Жизнь
  Цель жизни часто заключается в приумножении чести — своей и своего клана. Как это делать — вопрос открытый, или, проще говоря, жизнь — это то, что ты из неё делаешь.

  ### Смерть
  Смерть обычна и неизбежна. Погибнуть в бою или во время охоты — одна из величайших почестей для Охотника, а в случае неминуемой смерти активация самоуничтожения считается ещё большей честью.

  ### Добыча
  Взгляды на добычу различаются, но, как правило, чем она смертоноснее и умнее, тем больше её уважают и тем она желаннее. Как указано в разделе «Взгляд на себя», добыча всегда рассматривается как нечто низшее по отношению к Охотнику, хотя и может обладать достоинствами.

  ### Люди
  Хотя физически люди во всём слабее Охотников, они считаются смертоносной добычей из-за своей хитрости и интеллекта. Поэтому следует ожидать от них трусости и подлых тактик.
  В редких случаях люди способны понять и даже соблюдать кодекс чести.

  ### Ксеноморфы
  Ксеноморфы, известные Охотникам как «змеи», — одна из самых смертоносных добыч во вселенной. Поскольку это животные, менее разумные, чем люди, и подчинённые своему коллективному разуму, не стоит удивляться, что они также сражаются подлыми, трусливыми способами и стремятся захватить Охотников в качестве носителей.
  Учитывая их недостаток интеллекта, индивидуальности и личной воли, ксеноморф не может понять или соблюдать честь.

  ### Инженеры
  Инженеры, известные Охотникам как «Творцы», — возможно, самая редкая, смертоносная и разумная добыча, на которую охотятся Охотники. Даже они мало что знают об их происхождении, настолько те редки и скрытны.

  ## Ожидания от ролевой игры за Охотника
  ### Роль Охотника
  Охотники — это антагонисты, призванные сделать раунд интереснее. Это не означает, что нужно случайно приветствовать добычу и разговаривать с ней или быть с ней «милым». Вы охотник, а не дуэлянт.

  ### Как они должны охотиться
  Как показано во всех медиа по вселенным «Хищника» и «Чужих против Хищника», Охотники редко и очень недолго остаются на виду, предпочитая скрываться, выслеживать и наблюдать за своей добычей издалека, прежде чем нанести удар в самый подходящий момент (то есть либо в момент слабости, либо в момент силы, в зависимости от смертоносности добычи). Охотники должны искать вызов в охоте, например, выслеживать добычу, которая уже победила другую.

  ### Как они должны говорить
  При общении с другими Охотниками язык варьируется в зависимости от статуса и образования, как и у людей. Но, как правило, он не должен быть ни слишком неформальным, ни слишком сложным. Суть в том, что не стоит говорить как солдафон, но и не нужно изъясняться словно персонаж из «Гамлета», если ситуация не подходит, например, при обсуждении литературы, проведении религиозной церемонии или политической беседе с другим кланом.

  При общении с добычей взаимодействие, помимо выслеживания/охоты/боя, обычно редко и сводится к минимуму, если только у охотника нет веской причины (например, добыча заслужила часть снаряжения, охотник выдвигает ультиматум при возвращении снаряжения, или она очень достойна).
  Взаимодействуя с добычей, у вас, в широком смысле, есть три подхода.

    - **Через эмоции, жесты и мимику.** Этот способ в идеале предпочтительнее переводчика, но для всего есть своё время и место. Не стоит утруждаться, если тема слишком сложна для передачи жестами, если игрок просто не может вас понять или если обстоятельства слишком рискованны.
    - **Через переводчик.** Переводчик воспроизводит искажённые фрагменты человеческой речи из текущей или прошлых охот. Используя переводчик, вы должны либо использовать слова и фразы, услышанные в текущем раунде (не используйте ничего глупого, руководствуйтесь здравым смыслом), либо ваши сообщения должны быть трудными для понимания и/или очень простыми (также руководствуйтесь здравым смыслом, искажайте их, делайте их интересными и т.д.). Для ксеноморфов сообщения должны быть только простыми: представьте себе очень примитивный дословный переводчик.
    - **Не говорить ничего.** Вам не всегда нужно говорить, и иногда это будет лучшим подходом: например, забирая часть снаряжения у носителя, игнорируя вопросы, не заслуживающие ответа, и т.д.

  Военный и человеческий жаргон, такой как «ПОБ» и «ксено», Охотники сами не используют, даже если могут знать, что это значит, — хотя они могут «воспроизвести» его через переводчик при разговоре с людьми.
</Document>
