<Document>
  # Кодекс Чести Охотника

  Кодекс Чести Охотника — это свод правил, которым обязаны следовать все игроки за Охотников. Несоблюдение этих правил может привести к приостановке или аннулированию вашего вайтлиста на Охотника.
  Если вы нарушили Кодекс Чести во время охоты на добычу, вы должны прекратить её преследование. Если вы нанесли ей критические ранения, пожалуйста, доставьте её к товарищам по команде. Например, доставьте ксеноморфов к сорнякам, а морпехов — к их отряду или укреплениям. Если вы не можете этого сделать из-за угрозы или нехватки времени, вы не будете наказаны. Однако будьте готовы защищать свои первоначальные действия, если будет подана жалоба.

  ### ИГРОКАМ БЕЗ ВАЙТЛИСТА:
  Все игроки, желающие подать жалобу на обладателя вайтлиста, убедительно просим сначала внимательно прочитать этот документ.

  ## Добыча

  Как воспринимается каждый тип добычи и как на неё можно охотиться. Обратитесь к разделу «Оружие и инструменты», чтобы узнать, что разрешено для каждого типа.
  Добыча, для Охотника, — это существа, не являющиеся Охотниками, которые смертоносны и обладают достаточным интеллектом, чтобы представлять собой вызов. В нашем случае это люди и ксеноморфы.

  ### Достойная
  Вся добыча считается достойной, если она не подпадает под категорию «недостойной охоты» ниже. На всю достойную добычу следует охотиться в одиночку.

  ### Недостойная охоты
  Добыча, которая не является достойной и на которую нельзя охотиться. Если она провоцирует вас словесно (например, оскорбляет, командует вами; но не спрашивает «что это за хрень?»), нападает или помогает своим союзникам атаковать вас, она становится достойной.
    - Добыча с уровнем здоровья ниже 75%, с отсутствующими конечностями или заражённая лицехватом; достойная добыча в зоне активного боя между морпехами и ксеноморфами (на линии фронта); достойная добыча, оттаскивающая раненых/мёртвых союзников (не участвующих в вашей охоте) в безопасное место; достойная добыча, находящаяся в активном бою.
    - Почтенная. Это добыча, которая победила другого Охотника в честном поединке, совершила подвиг или была отмечена другим Охотником как «Почётная». Она может быть награждена трофеем от вас или с корабля и рассматриваться с большим уважением.
    - Экипаж корабля Алмайер.
    - Работающие медики.
    - Синтетики. См. оговорки по добыче.
    - ОР, ОШ, ИО, КОМ; они становятся достойными после отметки в 1 час и не должны быть убиты навсегда, если только они не возглавляют охотничий отряд против вас и/или больше не являются критически важными для раунда.
    - Касты линии трутней, стражи, бойлеры, королевы, короли.

  ### Бесчестная
  Добыча, которая по своей природе аморальна.
    - Участники дуэли чести, нарушающие её правила.

  ### Временно бесчестная
  Добыча, которая перестаёт быть бесчестной после окончания столкновения. Любой, кто помогает ей, наследует статус временно бесчестного. С временно бесчестной добычей, действия которой направлены только на одного Охотника, этот Охотник должен сражаться в одиночку.
    - Цель или группа целей, которые нападают на вас без уважительной причины.
    - Цель или группа целей, атакующие добычу, с которой вы в данный момент сражаетесь.
    - Те, кто носит, использует или позволяет хранить снаряжение Охотников на корабле. Этот статус снимается, когда всё снаряжение убрано.
    - Добыча под стимуляторами, делающими её неуязвимой и/или сверхбыстрой.
    - Транспортные средства, атакующие или сбивающие вас.
    - Добыча, несущая или оскверняющая труп Охотника (мародёрство, обезглавливание, расчленение).
    - Добыча, совершающая LRP-действия против охотника или метагеймящая кодекс чести. Не бойтесь убивать навсегда даже недоступную для охоты добычу за вопиющие LRP-нарушения.
    - Добыча или группа, прерывающие дуэль чести или убегающие с неё.
    - Добыча, использующая против вас оружие ОТ или исследовательское оружие.
    - Добыча, атакующая вас в невидимости. Ксеноморфы охотники исключены.
    - Кислотники, фармящие Охотника ради кислоты (т.е. кислотник, постоянно наносящий один-два удара и убегающий, чтобы оставаться в безопасности; действуйте по своему усмотрению).
    - Наступления улья. См. оговорки по добыче.

  ### Трофеи
  Охотники могут забирать любые части тел своей добычи и ограничены одним предметом из инвентаря добычи в качестве трофея, если только она не была убита навсегда.
  Охотники не могут использовать трофеи, за исключением головных уборов и оружия ближнего боя.
  Сбор специализированного оружия, смартганов и любого уникального вспомогательного снаряжения, необходимого специалисту/смартганнеру, запрещён, если только добыча не убита навсегда (например, прицел разведчика, спецбоеприпасы).

  ### Благополучие добычи
  Вам запрещено спасать или лечить кого-либо, если только вы не находитесь с ними в активном бою. Если другая фракция вмешивается, когда вы сражаетесь, вы можете спасти свою добычу и перенести её в безопасное место на охотничьих угодьях, чтобы продолжить охоту. Вы можете спасти добычу, на которую охотитесь, если нарушили кодекс чести во время боя с ней, и вернуть её к их укреплениям/фракции. Вы также можете лечить убитую вами добычу, но не использовать дефибриллятор.

  ## Оговорки по добыче

  ### Синтетики
  Синтетики, вмешивающиеся в текущую охоту, не атакуя Охотника, считаются достойной добычей (например, блокируют телом, пытаются увести добычу).
  Синтетики, атакующие/мешающие Охотнику для защиты других, считаются бесчестной добычей (например, разоружают, крадут оружие или бьют вас, пытаясь защитить вашу добычу).
  Синтетики, атакующие/мешающие Охотнику в целях самообороны, считаются достойной добычей (т.е. если вы ударили их первыми).

  ### Носители и лицехваты
  Если носитель присутствует во время вашего боя с ксеноморфом, предполагайте, что он там, чтобы заразить вас, если он просто наблюдает или слоняется без дела. Если он следует за вами вне боя или долго разговаривает, это может быть по той же причине. Это делает его достойной добычей, в том числе если он достаёт лицехвата, чтобы заразить вас.
  Если лицехват делает что-либо из вышеперечисленного, вы можете использовать бесчестные инструменты по своему усмотрению.

  ### Наступления улья
  В случае, если небольшая группа из мета-комбинаций, не дающих Охотнику возможности защититься от заражения (например, воин, королева, носитель), нападает на Охотника первой, нападающие становятся временно бесчестными. В этом случае или в случае, когда 5 или более ксеноморфов присоединяются к бою против Охотника, другие Охотники могут свободно вмешаться, если только атакованный Охотник не потребует иного. Если Охотник вмешивается, статус временно бесчестного за нападение первым снимается.
  В ситуации, когда Охотник сам начинает охоту на одного или двух ксеноморфов, а к ним присоединяются другие, другие Охотники могут помочь только в том случае, если число противников значительно больше, т.е. весь улей.

  ### Ослабление улья
  Охотники могут охотиться на ксеноморфов до появления Т3, однако им следует быть осторожными в том, что и как много они делают. Старайтесь сдерживаться, если сами инициируете столкновения.

  ### Наследование статуса добычи
  Любой, кто прямо или косвенно помогает добыче, с которой вы в данный момент сражаетесь, наследует её статус. Например, касты трутней, предоставляющие сорняки и феромоны. Помогающие достойной добыче становятся достойными, а помогающие бесчестной — бесчестными.

  ## Оружие и инструменты

  ### Достойная
    - Всё оружие ближнего боя Охотника.
    - Гарпуны; при столкновении с одной целью следует использовать не более одного за бой.
    - Охотничий лук (только невзрывные стрелы).
    - Нелетальный плазмолив без оглушающих ударов (т.е. без ударов по упавшему и неспособному сопротивляться противнику).

  ### Бесчестная и временно бесчестная
    - Бой в невидимости.
    - Использование нескольких гарпунов.
    - Летальный и нелетальный плазмолив, оглушающие удары разрешены (используйте по своему усмотрению).
    - Охотничий лук (взрывные стрелы).

  ### Оружие добычи
  Оружие, брошенное в вас, можно бросить обратно, независимо от того, промахнулись ли им или вы поймали его в полёте. Если брошенная взрывчатка попадает в ложу, где вы находитесь, вы также можете выбросить её наружу или в сторону добычи.

  ## Охотник и охотничьи угодья

  Охотники могут свободно охотиться в любом месте охотничьих угодий, за исключением перечисленных ниже зон.
  Охотникам также запрещено напрямую изменять окружение таким образом, чтобы это давало прямое преимущество одной из сторон (например, взрывать Лямбду, взрывать Эту, взрывать гидропонику, расчищать прямой путь к базе любой из сторон).
  Охотники, стоящие рядом с добычей без невидимости и не взаимодействующие с ней, должны скрыться из виду.
  Уходить в AFK на охотничьих угодьях запрещено.
  Использование топливных баков и других объектов, таких как ящерицы, в качестве импровизированных ловушек является бесчестной тактикой и запрещено.

  ### ПОБ (Передовая оперативная база)
  Охотникам не следует нарушать или причинять какой-либо вред укреплениям морпехов.
  Охотники могут приближаться к укреплениям, не являющимся ПОБ, или даже проходить через них, если они, насколько это возможно, уверены, что их не заметят и что они не повредят и не нарушат работу каких-либо частей укреплений, т.е. турелей, баррикад, припасов. Охотники могут дразнить морпехов в укреплениях, не являющихся ПОБ, и выманивать их наружу, но должны отступить, если те не выходят.
  Проходить через укрепления ПОБ запрещено, и приближаться к ним следует избегать, за исключением случаев возвращения мёртвого человека. Дразнить морпехов в укреплениях ПОБ запрещено.
  Охотники могут преследовать убегающую добычу до укреплений, но не внутрь них.

  ### Алмайер
  Охотники могут отправляться на Алмайер только для возвращения снаряжения. Находясь на Алмайере, вы должны действовать как можно более кратко и эффективно. Старайтесь избегать чрезмерного сопутствующего ущерба. См. соответствующие разделы для получения дополнительной информации.

  ### Связь
  Когда узел связи находится во владении морпехов, на него распространяется правило укреплений ПОБ.
  Когда он находится во владении ксеноморфов, охотники не могут начинать там бои, но могут преследовать добычу, которая бежит туда, чтобы завершить столкновение, в том числе внутри. Эта область становится доступной для охоты после эвакуации морпехов.

  ### Улей
  Улей определяется как область, где ксеноморфы держат пленников и/или где находится ядро улья. Охота и вход запрещены при любых обстоятельствах, если только внутри нет заражённого Охотника. См. оговорки по добыче.

  ### Линия фронта
  Охотники не могут начинать столкновения на линии фронта, однако им разрешено преследовать туда убегающую добычу, чтобы закончить дело. Во время этого охотники могут использовать ТОЛЬКО оружие ближнего боя и ничего больше. Кроме того, самоуничтожение должно быть установлено на малый радиус, если охотник решит использовать его там.

  ### Осады
  Во время осад ПОБ/улья охотники могут охотиться только на осаждающую фракцию, если охота не начинается у баррикад/улья (то есть вы можете охотиться на войска, движущиеся к месту осады, или в тылу). Как и в случае с линией фронта, преследование добычи, отступающей к месту осады, разрешено.

  ## Охотник и другие сородичи

  ### Уважение к элитам, старейшинам, древним
  Охотники должны проявлять уважение к своим старшим: элитам, старейшинам и древним, даже из других кланов. Это может варьироваться от персонажа к персонажу, но не следует проявлять неуважение к старшим с целью спровоцировать дуэль чести.

  ### Дуэли чести
  Охотник может вызвать на дуэль чести другого Охотника или человека, которого сочтёт достойным. Дуэли чести ведутся до смерти, но имеют некоторые правила:
    - Вызывающий Охотник может выбирать правила дуэли, такие как оружие и снаряжение, используемые обеими сторонами, и разрешено ли людям использовать дальнобойное оружие.
    - Для дуэли чести между Охотниками должен произойти серьёзный инцидент (например, кража трофея, тяжкие оскорбления и т.д.).
    - Победителям-людям может быть вручён трофей с корабля другим Охотником или одна из частей снаряжения павшего Охотника.

  ### Сотрудничество
  Охотник должен охотиться в одиночку. Единственное, что разрешено делать группой, с согласия других Охотников, — это уничтожать бесчестную добычу и возвращать снаряжение/тела.

  ### Смерть себя и других Охотников
  Смерть в бою — одна из величайших смертей, о которой может мечтать Охотник, хотя умереть от самоуничтожения браслета — ещё большая честь. Если Охотник вот-вот умрёт, он должен попытаться самоуничтожиться. Как только вы решили самоуничтожиться, вы должны довести процесс до конца, если у вас нет очень веской причины отменить его.
  Активация и последующая отмена самоуничтожения для отпугивания врагов считается крайне бесчестным поступком. Во время процесса самоуничтожения Охотники не могут использовать оружие или пытаться удержать ксеноморфов или людей в радиусе взрыва. Вас никогда не накажут за то, что вы не самоуничтожились, однако вы должны приложить все усилия, чтобы сделать это в рамках кодекса чести.
  Вы можете самоуничтожать павших Охотников по своему усмотрению, если они не находятся в ПОБ или улье. При этом не бросайте тело как оружие после активации последовательности самоуничтожения. Те же правила применяются к попыткам удержать людей или ксеноморфов в радиусе взрыва.
  Охотники должны приложить все усилия, чтобы избежать самоуничтожения в ПОБ или улье, если только это не является абсолютно неизбежным — тогда вы можете это сделать. Однако на вас могут подать жалобу, и вы должны быть готовы защищать свои действия.

  ## Возвращение снаряжения

  ### Флаконы с растворяющим гелем
  Растворяющие флаконы могут быть использованы:
    - Для возвращения снаряжения, как на планете, так и на корабле, для уничтожения утерянного снаряжения.

  Любое другое использование запрещено.

  ### Возвращение снаряжения на планете
  Те, кто носит снаряжение на планете, являются достойной добычей.
  Возвращение снаряжения не является обязательным, но поощряется и рассматривается как приоритет. Возвращение снаряжения в ПОБ/улье запрещено.
  Возвращение тела Охотника является обязательным и освобождается от вышеуказанного правила ПОБ/улья, однако следует избегать сопутствующего ущерба.

  ### Возвращение снаряжения на корабле
  Те, кто носит снаряжение на корабле, и те, кто активно мешает вам его вернуть, являются бесчестной добычей.
  При возвращении снаряжения на корабле вы должны действовать эффективно, сосредоточиться на возвращении и стараться избегать повреждений зон и людей, не участвующих в этом процессе: вы здесь не на охоте.
  Переговоры запрещены, хотя вы можете выдвинуть ультиматум (например, «верни или умри»), если считаете, что ситуация этого требует. Если снаряжение не возвращено, вы должны забрать его силой.
  Возвращение снаряжения на корабле является обязательным только для тел. Вы можете не возвращать части снаряжения.
  Возвращение снаряжения после захвата корабля запрещено, если только оно не было начато до захвата: тогда оно должно быть завершено. Возвращение тела Охотника остаётся обязательным даже после захвата.

  ## Дух Вайтлиста
  Охотники — антагонисты, однако им следует руководствоваться здравым смыслом во время охоты в раунде и осознавать своё окружение. Они не должны наносить ущерб раунду. То, что написано выше в этом Кодексе Чести, реалистично охватывает лишь малую часть событий и сценариев, с которыми Охотники могут столкнуться во время раундов. Вы должны использовать установленные правила Кодекса Чести для руководства своими суждениями в ситуациях, нечётко определённых Кодексом, чтобы убедиться, что вы действуете в соответствии с тем, что ожидается от Охотника с Вайтлистом.
  Администрация имеет последнее слово и может лишить вас вайтлиста, если сочтёт, что вы не действуете в Духе Вайтлиста. Разумеется, каждый случай будет рассматриваться индивидуально и не будет использоваться для сведения счётов.

  ### Хорошие примеры Духа Вайтлиста
    - Пощадить/отбросить обратно добычу, которую можно оживить, если она хорошо сражалась.
    - Подарить кому-то копьё или часть снаряжения после того, как он убил Охотника, даже если это было вне дуэли.

  ### Плохие примеры Духа Вайтлиста
    - Убийство летальным плазмоливом лысого МакЛысого только потому, что он охотится на вас.
    - Мгновенное убийство кого-либо за то, что он несёт снаряжение на планете.
    - Вывод из раунда кого-то, кто стреляет в вас, пока вы в невидимости.
</Document>
