<Document>
  # История Охотников

  Пожалуйста, периодически проверяйте эту страницу на предмет обновлений истории.

  ## Происхождение Охотников

  Целый эон кланы кочевали по пышным континентам своего родного мира, следуя за стадами своей разнообразной добычи. Встречи между племенами были редки и часто носили агрессивный или жестокий характер. Кланы редко задерживались на одном месте надолго; со сменой времён года менялись и маршруты миграции их добычи.

  Их нечастые встречи, сопровождавшиеся агрессией, серьёзно тормозили их технологическое развитие. Даже спустя сто тысяч лет предки Охотников продолжали вести такой образ жизни, следуя за пищей по континентам. Речь была хорошо развита, но крайне узконаправлена. У каждого клана был свой диалект, и лишь немногие могли общаться с другими племенами.

  Проходили века, а кланы продолжали существовать в своём примитивном состоянии, преследуя двойные солнца во время охоты. Многие тысячелетия спустя их образ жизни превратился в гонку на выживание.

  Огромный астероид неизвестного происхождения врезался в их мир и сорвал континенты с их коренных пород. Вся планета быстро нагрелась и превратилась в раскалённый пустынный мир, враждебный для большинства крупных форм жизни. Многие погибли за короткий период, целые кланы были уничтожены, а большая часть фауны, от которой зависели Охотники, была истреблена. Столкнувшись с выбором: сотрудничество или смерть, выжившие постепенно объединились, чтобы почтить павших и пережить катастрофу.

  С навсегда изуродованным, бесплодным ландшафтом, усеянным останками бесчисленных жизней, Охотники были вынуждены быстро развиваться, чтобы не вымереть. Оставшиеся кланы объединили все свои знания, ресурсы и навыки и избрали совет из мудрейших Охотников в надежде найти путь к былому величию. Этот руководящий орган позже стал известен как Совет Древних.

  ## Реформация

  На протяжении веков после катастрофы, постигшей их мир, кланы боролись за выживание, но Совет Древних был светом во тьме, окутавшей их земли.

  Первым незыблемым указом стали строгие дисциплинарные меры, определяющие, что, где и когда кланы могли охотиться. Ибо если бы и без того скудные запасы пищи были бы истреблены, весь их род столкнулся бы с уничтожением.

  До катастрофы у кланов была слабо развитая система религиозных верований, которая сильно разнилась. Некоторые кланы придерживались анимистических верований, другие считали два светила на небе богами, а некоторые не имели верований вовсе. Совет Древних, стремясь централизовать кланы, увидел пользу в организованной религиозной системе, которая могла бы помочь кланам двигаться вперёд и выбраться из пустошей их истерзанного мира. Они быстро отыскали мудрейших из выживших Провидцев и Шаманов и ещё быстрее поручили им объединить мириады религиозных систем в одну.

  Нитара и Н'итья, древние имена двух звёзд на небе, были приняты как божественная пара отца и матери, путешествовавших по вселенной в поисках места для создания своего потомства.

  Достигнув мира, который станет родным для кланов, Нитара и Н'итья обнаружили Гер'Сетануна, великого титана из камня, покоившегося на планете. Уставшие от долгого пути, два бога хотели отдохнуть, но Гер'Сетанун не позволил им этого и потребовал, чтобы пришельцы убирались. Понимая, что дальнейший путь без отдыха приведёт к истощению, Нитара и Н'итья сразились с титаном и победили его, сокрушив его несгибаемое, скалистое тело в обломки. В краткий миг перед своей гибелью Гер'Сетанун поклялся, что вернётся и отомстит. Произнеся своё пророчество, Гер'Сетанун разлетелся на миллионы осколков, которые образовали планетарное кольцо.

  Развеяв Гер'Сетануна по небесам, Нитара и Н'итья глубоко задумались над его предостережением о мести. Зная, что однажды он вернётся, чтобы отомстить, боги решили создать идеальных воинов, рождённых из их крови. Существ, которые однажды смогут противостоять Гер'Сетануну и победить его навеки. Собрав пролитую кровь Нитары, скопившуюся в небесах, Н'итья обрушила её на поверхность планеты. Падая, потоки крови разделились на тысячи капель, которые дождём пролились на мир.

  Упав на поверхность, каждая капля кристаллизовалась в земле, оставляя за собой замысловатые узоры. Благодаря созидательной природе крови Нитары и благословению Н'итья, эти узоры позже начали проявляться в окружающей среде и со временем стали символами каждого клана. Везде, где ударяла кровь, расцветала жизнь: вырастали джунгли и простирались равнины. В течение трёх лет Нитара и Н'итья взращивали мир, превращая его в ландшафт, полный невероятных опасностей и силы. Боги вливали свою энергию в планету и значительно ускорили развитие её флоры и фауны, пока не сочли её готовой для своего потомства.

  ## Кризис Сетану

  В глубинах пустого космоса начало пробуждаться тёмное семя. Оставленное Гер'Сетануном давным-давно, это семя должно было стать его местью, его наследием разрушения и страданий. Сетану, чёрная смерть.

  Как и его отец, Сетану был Титаном. Благодаря глубокой связи Гер'Сетануна с Сетану во время его развития за световые годы отсюда, Сетану впитал многие сильные стороны и черты, которые Нитара и Н'итья проявили в битве с его отцом. Эта адаптация дала Сетану преимущество, которого так не хватало Гер'Сетануну, и сделала его возвращение ещё более разрушительным.

  Из тёмных теней звёздной пустоты Сетану наблюдал за планетой, где обитал его отец, и увидел, что два бога создали грозную расу воинов по своему образу и подобию.

  Веками Сетану готовился к битве с расой-узурпатором, заявившей права на родной мир его отца. Когда пришло время, Сетану исполнил своё предназначение и обрушился на родной мир захватчиков, уничтожив большую часть планеты и расы воинов, которая там обосновалась. Однако Сетану не смог до конца исполнить своё предназначение. Раса воинов оказалась намного сильнее, чем он ожидал. Они восстали из огня вымирания и поклялись уничтожить Сетану.

  По мере того как кланы восстанавливались и их религия становилась более организованной, Сетану был в конечном итоге принят в пантеон как воплощение смерти и величайший воин, которого охотники будут стремиться победить в бою.

  С течением веков охотники и их вера развивались, пантеон рос. В него были добавлены боги и богини, символизирующие различные аспекты реального мира.

  ## Разделение каст

  Для дальнейшей централизации своей растущей цивилизации Совет Древних постановил, что необходимо сосредоточиться на быстром развитии технологий и промышленности. Семьи, чьи навыки были сосредоточены в ремёслах, искусстве и науках, были призваны для выполнения своей работы под руководством касты воинов, которая всегда возглавляла кланы. Из-за их жизненно важной работы Совет Древних законодательно закрепил, что потомки всех членов ремесленной касты будут обучаться путям своих старших, чтобы обеспечить преемственность знаний и не терять темп развития.

  ## Развитие

  Процесс продвижения вперёд не обошёлся без жертв. Планета не начинала должным образом остывать и стабилизироваться на протяжении многих тысячелетий, что делало простейшие задачи трудными и опасными в лучшие времена. Грубая сила, упорство и отказ запятнать свою честь неудачей позволяли кланам двигаться вперёд.

  Во время Реформации Икталы охотники рассматривали своё создание двойными богами как акт сотворения совершенной расы. Эта догма начала распространяться по всему их обществу, уходя корнями в их выживание после прихода Сетану. Считалось, что боги благословили их совершенными формами, а выживание после Сетану укрепило эту веру в божественное происхождение.

  Элементы прокламаций, сделанных сразу после прихода Сетану, сохранились. Охотники поддерживались в строгой дисциплине внутри своих кланов — пережиток времён, когда порядок был ключом к выживанию. Непокорных, вероломных и неуравновешенных членов общества сурово наказывали, иногда изгнанием, но чаще — смертной казнью. Иногда совершались настолько вопиющие поступки, что пятно несовершенства от деяния глубоко въедалось в клан виновного охотника. В таких случаях клан истреблялся, чтобы предотвратить повторение деяния и распространение бесчестия.

  В период стабилизации произошёл быстрый технологический скачок. За следующие 10 тысячелетий кланы совершили выдающиеся научные прорывы. Грязь и щебень превратились в кирпич и раствор, бронза и олово — в железо, а затем в сталь, и так далее. От индустриальной, до атомной, до цифровой эры — охотники были разумным видом, который, получив правильное направление, мог совершать удивительные подвиги. По мере своего развития кланы начали рассматривать своё технологическое мастерство как продолжение своей божественной силы.

  С развитием технологий развивалось и их общество. Строгие указы, изданные Советом Древних, превратились во всеобъемлющий свод законов, который начал регулировать все аспекты общества. Вопросы союзов, ценность труда и торговли, правильное проведение охоты — всё это подпадало под этот новый кодекс чести.

  Вскоре охотники достигли эры космических полётов. Они смогли исследовать другие планеты в своей системе и воочию увидеть всю свою колыбель. Начав исследовать другие миры в своей системе, охотники обнаружили, что на соседней планете кипит жизнь. Охотники не были одни во вселенной.

  Поскольку фауна на их планете всё ещё была ограничена, кланы начали посещать соседний мир и охотиться на местные виды, как для пропитания, так и для оттачивания своих навыков. Проходили тысячелетия, и кланы смогли исследовать всё дальше и дальше, в конечном итоге достигнув других звёзд. Ступив на планеты под другими солнцами, охотники начали видеть вселенную как свою по божественному праву, дарованному им их создателями.

  Хотя это было давно, ущерб, нанесённый их родному миру, был почти непоправим. Это побудило кланы начать искать территории в других местах. В то время как бесчисленные кланы продолжали жить на родном мире, многие создали большие корабли и отправились к звёздам, вернувшись к своим кочевым корням и странствуя по галактике, не называя домом ничего, кроме своего корабля.

  Соприкасаясь с другими звёздными системами, охотники вступали в контакт с другой разумной жизнью. Большинство встреченных видов находились на гораздо более низком технологическом уровне и были неспособны противостоять охотникам, однако у большинства были особи или группы, которые могли предоставить достойный спорт или добычу для растущих кланов. Достойные экземпляры забирались с их родных миров и перемещались в заповедники, чтобы не нарушать природные экосистемы и не уничтожать будущее поголовье, ибо охотники узнали, насколько ценен экологический и биологический баланс.

  Утвердив свою силу по всей ближней галактике, Кланы Охотников вошли в летаргическую рутину. Периодически охотясь на многих мирах в пределах своих обширных владений, они ничего не делали в спешке, поскольку их жизнь стала долгой, а охота превратилась из необходимости в развлечение и источник гордости. В таком состоянии они существуют уже более тысячи лет и будут продолжать так ещё тысячу.

  ## Биология

  Охотники — это эндотермный двуногий рептильный вид. У них ограниченный половой диморфизм, и оба пола созревают с одинаковой скоростью и до схожего телосложения. Рост вида составляет от 6 до 8 футов (180-240 см), а средний взрослый индивид весит около 500 фунтов (227 кг).

  Вид может жить до 2000 лет, хотя есть свидетельства о членах вида, доживших до 2500 и более лет. Представители вида ведут очень тяжёлую и жестокую жизнь, получая за свою жизнь огромное количество физических повреждений. Этот факт приводит к тому, что многие особи умирают «рано», и средняя продолжительность жизни вида составляет около 800-1000 лет.

  Самки являются детородным полом. У охотников очень долгий период беременности, длящийся около 3 лет. Младенцы, «детёныши», рождаются живыми, но заключёнными в твёрдый эмбриональный мешок. Борьба за освобождение из мешка — трудный процесс, но он помогает детёнышам быстро развивать мышцы. Не все детёныши могут выбраться из своих мешков, и в дарвиновской культуре охотников принято позволять таким детёнышам умирать — они считаются несовершенным потомством, не предназначенным для жизни. Успешно выросшие детёныши достигают половой зрелости примерно в 100 лет, а полного созревания — в 200 лет.

  Охотники — хищный вид, их диета состоит из богатого белками и липидами мяса. Они неспособны переваривать углеводы, так как их печень не может их расщеплять. Эта эволюционная зависимость от мяса привела к тому, что вид не развил никаких систем земледелия.

  У охотников очень большие сердца и сильная сердечно-сосудистая система, что позволило им достичь больших размеров. Впоследствии это привело к тому, что охотники генерируют большое количество тепла. Это тепло регулируется с помощью набора щупалец, похожих на дреды, которые растут сзади и по бокам их черепов. Эти «дреды» отводят избыточное тепло от тела и продолжают расти до самой смерти. Удаление «дредов» равносильно смертному приговору, так как вскоре после этого их тела начинают «варить» собственные органы до наступления смерти.

  У охотников есть 4 мандибулы, выступающие спереди лица и окружающие вход в рот. Эти мандибулы плотно прилегают ко входу в рот, что несколько затрудняет процесс его открытия. Это привело к развитию языка, основанного на щелчках и треске, которые они издают с помощью мандибул. На каждой мандибуле расположено несколько сенсорных органов, способных улавливать малейшие изменения давления воздуха и обнаруживать запахи.

  Зрение вида находится в инфракрасном спектре, что обеспечивает им всепогодное и круглосуточное зрение. Их глаза защищены несколькими слоями мембран, которые защищают от окружающей среды и мелких частиц.

  Феноменальная сила — отличительная черта вида, средний взрослый индивид способен прыгать в три раза выше своего роста и легко отрывать плоть от костей, а в некоторых случаях и отделять кости от тела вместе с плотью. Из-за минимального полового диморфизма самцы и самки набирают одинаковую мышечную массу и вырастают до почти идентичных размеров.

  Их тела невероятно выносливы и способны выдерживать значительные повреждения до наступления критических сбоев. Большая часть их скелета состоит из переплетённой сети костей и хрящей, что помогает защищать и смягчать удары от тупых травм.

  Со временем на лице, спине и груди вида вырастают толстые иглы. Эти иглы служат защитным механизмом, а также признаком зрелости и положения в обществе. Иглы начинают расти вскоре после того, как детёныш выберется из своего мешка; сначала они чёрные и гибкие, но в старости становятся серыми и ломкими. За свою жизнь Охотник теряет много игл, и хотя со временем они отрастают, каждый новый набор менее прочен, чем предыдущий.

  ## Социальная структура

  Все Охотники повсеместно придерживаются кодекса чести — строгого свода законов, который управляет всеми аспектами общества Охотников, но что более важно — охотой. Охота — это культурный ритуал, который развился из ранних охотничьих практик вида, когда он ещё находился на заре своего существования. Охота имеет множество значений и целей, но в основном это обряд посвящения и способ обретения и поддержания чести и престижа. Хотя охота — не единственный способ достичь чести и престижа, она ценится выше всего. Общество Охотников разделено на множество различных кланов. Кланы могут содержать множество отдельных семей. Каждый клан владеет территориями и собственностью на Прайме Охотников и в других местах.

  ### Охота
  Охота — это традиционное занятие, выполняемое кастой воинов, которое позволяет обрести признание, честь и престиж. Все воины Охотников, являющиеся как минимум кровлёными членами своих кланов, могут участвовать в независимых охотах, хотя большинство воинов часто путешествуют со своими кланами и охотятся в средних или больших группах. Эти охоты часто сопряжены с большой опасностью и охотой на виды, представляющие значительную угрозу.

  ### Кланы
  С самого зарождения своей цивилизации Охотники организовывались в кланы. Кланы Охотников состоят из сотен семей Охотников, каждая из которых принадлежит к одной из двух основных каст: касте Рабочих/Ремесленников и касте Воинов. Принадлежность к касте передаётся по наследству, хотя некоторые Охотники, обычно отдельные индивиды, могут быть приняты в другую касту.

  ### Касты

  #### Каста Рабочих и Ремесленников:
  Это Охотники, искусные в науках и ремёслах, которые разрабатывают, строят и поддерживают технологии и инфраструктуру общества Охотников. Хотя их уважают за их знания и труд, они никогда не достигают руководящих постов в своих кланах. Эта каста не имеет тех же званий, что и каста воинов (Некровлёные, Кровлёные, Элита и т.д.), и большинство из них никогда не участвуют в охоте. Искусные и престижные члены этой касты часто сопровождают охотничьи отряды своих кланов, выполняя вспомогательные роли, такие как обслуживание кораблей клана, ковка и поддержка оружия Охотников, а также множество других задач, связанных с инфраструктурой и технологиями. Члены этой касты иногда принимаются в семьи касты воинов, что позволяет им достичь более высокого ранга и статуса в обществе. В случае успешного принятия они начинают как некровлёные члены касты воинов.

  #### Каста Воинов:
  Это Охотники, которых мы знаем из фильмов, комиксов, книг и т.д. Каста воинов ищет чести и ранга через охоту и сражения с другими Охотниками. В касте воинов существует прогрессивная система рангов, по которой все члены стремятся подняться. Все члены касты воинов рождаются некровлёными. Когда детёныш достигает половой зрелости, он может быть выбран в качестве Юной Крови и получить шанс пройти различные ритуальные испытания, которые позволят ему стать кровлёным воином в своём клане. У каждого клана есть свои уникальные обряды и ритуалы, позволяющие некровлёным стать кровлёными, но подавляющее большинство из них включают участие некровлёных в контролируемой охоте.

  ### Ранги каст
  #### Каста Воинов

    - **Некровлёные:** Это детёныши и взрослые Охотники, которые либо ещё не достигли возраста, чтобы быть избранными в Юную Кровь, либо не были избраны после достижения половой зрелости. У них мало или совсем нет собственной чести. Если некровлёный детёныш достигает совершеннолетия, но не избирается в Юную Кровь, он становится слугой клана, выполняя самые низкие задачи. Взрослые некровлёные могут быть избраны в Юную Кровь, но это случается редко.

    - **Юная Кровь:** Это Охотники, достигшие половой зрелости и избранные для прохождения обрядов посвящения своего клана. Это ключевой момент в жизни каждого Охотника. Большинство обрядов посвящения включают в себя смертельную опасность и испытания на силу и мужество, и не все Охотники их проходят. Те, кто потерпел неудачу, либо погибнут в ходе испытаний, либо будут вынуждены совершить самоубийство, если выживут, но не справятся с задачей.

    - **Кровлёные:** Это воины, прошедшие обряды посвящения своего клана. Став кровлёным, воин получает право участвовать в охоте и признаётся почётным членом своего клана. (ПРИМЕЧАНИЕ: Все Охотники в вайтлисте считаются кровлёными членами своего клана. В будущем это может измениться.)

    - **Элита:** Это кровлёные Охотники, которые обрели большое количество чести, славы и престижа через множество охот и дуэлей. Их слова и поступки высоко ценятся, и они часто занимают вспомогательные роли в своих кланах, такие как исполнители, шаманы, надсмотрщики, адъютанты и т.д. (ПРИМЕЧАНИЕ: Члены совета в игре являются Элитой. В будущем это может измениться.)

  ### Вспомогательные роли
    - **Советники:** Прославленные представители Элиты, избранные лидерами своих кланов для консультирования по внутренним делам клана.
    - **Исполнители:** Эти Охотники обеспечивают соблюдение кодекса чести для кланов. Охотники, нарушившие кодекс, наказываются Исполнителями. Мелкие нарушения караются жестокими избиениями или увечьями, более серьёзные — изгнанием или мучительной казнью.
    - **Мастера Гончих:** Адские Гончие (Кол-Ковн), терапсидоподобные звери, родом с Прайма Охотников, веками использовались как следопыты и пастухи. Эти звери жестоки, очень агрессивны и требуют большого мастерства для управления. Мастера Гончих — искусные укротители этих зверей, и их можно найти в большинстве охотничьих отрядов.
    - **Надсмотрщики:** Многие воины Охотников никогда не избираются в Юную Кровь. Те, кого не избрали, продолжают жизнь как некровлёные члены общества. Надсмотрщики заставляют этих Охотников работать и следят за ними, пока те выполняют неблагодарную и унизительную работу для своих кланов.
    - **Адъютанты:** Отобранные лично лидерами кланов, эти Охотники следят за поддержанием дисциплины в рядах клана.
    - **Шаманы:** У Охотников политеистическая система верований, они поклоняются большому количеству богов и полубогов. Шаманы организуют и проводят множество традиций и ритуалов, связанных с каждым богом. Различные кланы за эоны построили бесчисленные храмы на Прайме Охотников и в других местах. Ордены Шаманов поддерживают и управляют этими храмами.
    - **Старейшины:** Это высокоуважаемые и почётные Охотники, которые выступают в роли учителей для юной крови и некровлёных. Это пожилые Охотники, которые сделали себе имя, став мастерами в определённых навыках. Они часто возглавляют охотничьи экспедиции и имеют почти единоличное право выбирать, какие члены клана будут в них участвовать. Старейшины будут бороться за право стать Лидером Клана после гибели текущего. (ПРИМЕЧАНИЕ: Мейнтейнер Охотников в игре — Старейшина.)
    - **Лидеры Кланов:** Это высшая власть в обществе Охотников, за исключением Совета Древних. Лидеры Кланов контролируют все аспекты жизни своих кланов и имеют полную власть над каждым членом клана. Лидеры Кланов участвовали в бесчисленных охотах, убили множество соперников и заслужили пожизненную честь и престиж. Лидеры Кланов занимают свою должность до смерти в бою. Лидеры Кланов могут стать членами Совета Древних.
    - **Древние:** Составляют правящий орган общества Охотников, известный как Совет Древних. Все кланы присягают на верность совету. Древние — это невероятно старые и мудрые Лидеры Кланов, избранные в совет его текущими членами. Слово Древнего — закон, и его никогда не игнорируют. Игнорировать волю Древнего — значит навлечь смерть и бесчестие на себя и свой клан.
    - **Дурная Кровь:** Быть названным Дурной Кровью — это худший позор, который может постигнуть Охотника. Дурная Кровь — это Охотники, которые убили другого Охотника вне правил кодекса чести. Большинство нарушивших кодекс таким образом казнят вскоре после этого, но есть и те, кто избегает правосудия. Тех, кому удаётся сбежать, безжалостно преследуют Исполнители клана.

  ## Религия

  В НАСТОЯЩЕЕ ВРЕМЯ НАХОДИТСЯ НА ПЕРЕСМОТРЕ
</Document>
